[求秒]小學數學題 數學合格先好入

究竟係1定9???

9

括弧先計
所以1

1

其實係1定9又有乜所謂

講下點解 計左個括號 之後呢

9up 同 1 up 都有分別啦屌

計完括弧之後嘅乘除點計都得

計左括號 之後係乘定除先

數學可以有兩個答案嘅咩

巴打你中學畢業未

計括 左至右計

數學唔合格 求指教

樓主數學唔合格

巴打你好似連括孤先計咩意思都未知喎
返去讀小學啦

計完括號號野如果成條式都係乘除/加減就由左至右順序計
所以係9

留名等世界大戰。

答案係1

電話interpret 6 除 2 乘 （2+1）
計數機 interpret 6 / 2（2+1）

正確答案： 寫條數果條友要攞去打靶

求數學高手秒

好似有d 道理

睇下有冇人諗法一樣

咩叫好似有d道理
實際上都係咁計

即係計數機啱
電話係錯係廢嘅

咁casio 部計數機點解會錯

括號先計再計乘除
1

你諗下4÷2x 點計咪知囉

9
左至右計

冇撚錯 答案一定係1 話係9既文科仔麻煩讀多兩三年再認叻

答9嗰班究竟math去度咩程度

應該係2x

ans=9

6÷2*(2+1)=(6/2)*3=9

計數機出1 係因為佢當左6/[2*(2+1)]

L 出現了 應該信你
但你輸左俾夜神月

我都係咁個諗法

用2(2+1) 無用乘號 即係以代數黎諗
設x是(2+1)
成條式咪變咗6/2x
約完咪變咗3/x
代番入去咪即係3/(2+1)=3/3=1

2(2+1)係被視為同一個項
所以應該先合併處理

6 / 2(2+1) =1
6 / 2 * (2+1)=9

因為2(2+1)計算上係 2*(2+1)
被混淆唔出奇

又多條數學
都話數學唔合格

1 因為2(3) 個2冇寫括號出黎，其實係(2)(3)
要計左先6/6=1

計數係由左到右，所以答案係9

一定有乘號？
條式寫法問題

究竟d人係假膠定真係唔識

咁上面話左至右計係咪錯？

真係唔識 睇黎秒唔到

我仲未識

覺得答案係9嘅諸位
不妨用少少時間諗下
一部專業嘅計數機set入去嘅symbol計算次序係唔係真係咁容易會出錯?
定其實係自己錯呢?

已經分唔到你係真心定假膠

如果有乘號 咪變左
6÷2*(2+1)
咁咪即係左到右順住計
3*3=9
分別在於有乘號定無乘號

6
---------------=1
2（2+1）

認真答 唔好再錯

答案真係兩個都得 以下解釋

以代數學既角度睇，2(2+1) 係一個整體，咁既情況下會變成6/（2*3）=1

以四則運算既角度睇，先乘除後加減（留意：乘除既地位同等，加減既地位同等，即可先除乘後減加都一樣），咁既情況下，計完括號就要左至右咁計，變成3*3=9

高等數學為左避免出現以上情況，一律改用分數表達，仲用小學除號根本多餘

呢個解釋唔夠說服力

換個講法都可以話係
6
-- (2+1)=9
2

要解釋只能針對 2 同 (2+1) 嘅關係

根本條題目就有問題

喺代數嘅角度
係

喺簡單四則運算上
係無解
因為缺少左乘號

省略乘號係代數中嘅概念

又好似啱啱地
斷估考評局 唔會叫人帶部casio 入去
之後原來係錯掛

但3係乘前面2喎
你咁咪乘6

考評局根本唔會咁出題

其實睇你用咩角度睇
如果用algebra好少有除號
多數都係用分數式黎表達
如果順粹運算黎睇左至右呢個原則都無錯
至於樓上話唔好質疑計數機program出錯嘅人
我記得dse用緊嘅灰機同黑機已經好似兩種唔同輸入方法
利申：學藝未精嘅理科人

如果真係有條咁嘅題目
改卷果個會話1定9 啱？
定1/9 都啱
定根本唔會出類似題目

根本唔會出

咁即係1/9都得

呢條講左十幾年都仲有人問

6/2(2+1)
咁解釋會唔會易明啲?

係因為解唔到 所以唔出
其實結論係咪睇咩角度睇
無絕對？

6/2(2+1)

=6/2*3

=9

咁答案係咩

唔會出條唔清晰嘅題目

又還原變返計數機錯

÷號真係數學界最垃圾的產物，完全可以俾分數取代

下...呢個咪就係爭論嘅點囉
3乘前面2 ，最後答案係1
3乘6，最後答案係9
回魂啦ching

我之前解釋過最後答案應該係1
而家話咁計最後答案係9
只係提出反例
講樓上呢種解釋方法唔夠嚴謹姐

做咩會講到考評局
即係變左雞先定蛋先問題
屌 搵個答案都咁難

好明顯係9
6/2(2+1)=9

6/[2(2+1)] =1

回魂即係叫我唔好諗
即係數學可以有2個答案 睇下嚴唔嚴謹咁？

我會prefer 9

用簡單數學左至右黎諗就ok

唔使咁複雜

唔通最後都係冇答案

其實樓主唔係話左小學數學題咩
睇你小幾啦

根本係條題目on9, 前面用除號後面又用刮號
計我話用得括號既程度就唔會再出現除號呢樣野啦，已經會比分數代替晒邊成 6 x 1/(2x3)

9囉 成班on9

我本身兩個input一樣既，
但新舊機出唔同，
而且新版考試計數機係會indicate佢點計

如果部計數機係樓主嘅話
同我dum撚左佢啦唔該
垃圾計數機
答1個啲重讀小學啦

其實係6/2(2+1)
=6/4+2
=1.5+2
=3.5

1. 都唔係叫你回魂
定「純白智嘅小鎮」係你分身

2. 只有一個答案
最後答案就係1

3. 唔嚴謹嘅係樓上嘅解釋方法
並唔係條題目或者計算結果唔嚴謹

再換個講法解釋一次
因為根據省略乘號嘅寫法
可以知道呢條係代數題目
而唔係簡單四則運算
因此唔可以用簡單四則運算嘅方式去計算呢題

而利用代數方式去理解題目
2(2+1)係自成一項
應該先簡化呢個項再進行計算
所以6/2(2+1)=6/6=1

誤用四則運算時嘅理解會變成
6/2*(2+1)
因此會變成6/2*3=3*3=9

以上

右邊唔係多個（）?

話只有1既人 番大學問下教授啦

如果你讀到

成條式有2舊數 括號「成舊」計先 答案係1

佢自己加既，indicate翻佢計左乜

新機似啱了
斷估佢出得新都啱掛

6/2(2+1)
=6/4+2
=1.5+2
=3.5

幼稚園學生都識上連登

見唔見到兩部機輸入式有少少唔到 因為新機自動加左括號

點解咁蠢

1 自 先

2 睇埋下代數同四則好似已明

3 係咪條題目寫得衰咋即係，好似新機張圖咁會多個括號先啱掛

當年中學好多人用的3650
(果時 fh個樣 殘好多 當然依家無左3650
好像都再呢個問題

睇定d 先dum

計數機型號問題

佢話佢都係咁噤 但新機自動加括號

1歲都識用ipad

係
自動加

離撚曬譜

又回帶
答案：由左至右

其實搵人用分數表達番成條題目 個問題咪解決囉

6/2(2+1)
=6/23
=0.261

我錯
低撚估左條問題
睇左30秒見到條式都頭痛
簡單d 得唔得

梗係1啦
話明先乘除後<font color="yellow">加</font>減嘛
乘喺除前面噉一定係乘完先除㗎啦

年經

有圖

即係睇你點計

條題目好耐下
1 or 9都唔可以話佢錯
最尾結論好似係題目問題

6/2(2+1)如果用代數睇，假設a=(2+1)，6/2a=6/(2(2+1))=1
但係用四則運算睇，6/2(2+1)=6/2*(2+1)=9

不過有人認為純數字既式係唔可以省略乘號，如果咁講法，9會比1更加接近答案

叮噹都年年翻播

奧斯陸都好耐

樓上張手寫圖好似解到

係應該有兩個答案

可唔可以講有2個相異實根？

即係講明用代數就 第一個囉

冇諗過咁深

其實有人講左，一般來講非代數學不能省略乘號，上述題目根本無代數成分，所以條題目有問題

手機get左下面

6÷2(2+1)
=3(2+1)
=3(2)+3(1)
=3

出題條友on9

答9既一定係on9
數學最基本既嘢都唔識

到底你有無睇晒啲留言先講野

ON9仔咪你囉

括號問題

題目ON9

？

搞到以後申請連登帳要驗智商